{
    "question": "Bagaimana cara instalasi rinter jenis ip di ubuntu maverick ? jelaskan?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Personalize -&gt; Printer and options -&gt; Ikuti langkah-langkah selanjutnya<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "cara-membuat-animasi-stopmotion-dgn-menggunakan-jenis-handwrite-601",
            "question": "Cara membuat animasi stopmotion dgn menggunakan jenis handwrite!!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Animation Mah Pake <br>Adobe Flash CS3<br>Studio Anime<br>MonkeyJam<br>AnimatorDV<br>Kalo Animation Kaya Stick Figure Pake Pivot Stickfigure Aja<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-caralangkahtips-melakukan-pemasaran-online-di-google-plus-2-423",
            "question": "1 cara/langkah/tips melakukan pemasaran online di google plus? 2 cara/langkah/tips melakukan pemasaran online di socl? 3 cara/langkah/tips melakukan pemasaran online d- friendster? 4 cara/langkah/tips melakukan pemasaran online di linkedin? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. \u00a0yang mau di pasarkan di post di G+ , add circle yg banyak.<br>2. \u00a0socl, gak pernah make.<br>3. \u00a0Friendster, dah BANGKRUT!!<br>4. \u00a0Linked in, bukan tempat promosi, kecuali mau promosiin diri!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kenapa-sih-windows-7-tidak-bisa-update-otomatis-lagi-ketika-diu-167",
            "question": "Kenapa sih Windows 7 tidak bisa update otomatis lagi ?    Ketika diupdate, malah gagal.\r\n\r\nSolusi mengatasinya gimana ya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "lebih baik anda langsung membawanya ke tempat2 yg memang ahli untuk menginstal perangkat anda..krn jika salah program..bisa-bisa file/data2 dalam perangkat anda akan hilang.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "coba di cek pengaturan windows update nya, biasanya kalo gitu masalahnya itu karena settingan windows updatenya mati #kayapunyaku :x",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perintah-include-commanconfigphp-adalah-458",
            "question": "Perintah include (\"comman/config.php\") adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "&lt;? <br>include \"config.php\"; <br>?&gt;<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-skripsi-bab-1-teknik-informatika-132",
            "question": "Contoh skripsi bab 1 teknik informatika",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bagaimana maksud kamu ?",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1bagian-bagian-mesin-penghancur-dokumen-2pengertian-mesin-peng-733",
            "question": "1.bagian-bagian mesin penghancur dokumen?\r\n2.pengertian mesin penghancur dokumen?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mesin penghancur dokumen adalah mesin yg dapat menghancurka dokumen-dokumen penting dan alat ini ramah lingkungan arti kata\u00a0tidak ribet dan dokumen tidak perlu di bakar sehingga tidak akan menyababkan polusi udara.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "virus yang di buat hacker<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jawablah-soal-soal-ini-1-sistem-operasi-berbasis-teks-terdapat-p-316",
            "question": "Jawablah Soal Soal ini    1. Sistem operasi berbasis teks terdapat pada ....\r\n\u00a0\u00a0 a. Novell\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 d. Microsoft Windows\r\n\u00a0\u00a0 b. Ms DOS\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 e. Apple Machintos\r\n\u00a0\u00a0 c. Linux\r\n2. Lapisan abstrak yang terdapat diantara brainware dan hardware adalah ...\r\n\u00a0\u00a0 a. CPU\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 d. software\r\n\u00a0\u00a0 b. RAM\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 e. perangkat keras\r\n\u00a0\u00a0 c. user\r\n3. Sistem operasi yang bersifat multiuser dan multitasking adalah ....\r\n\u00a0\u00a0 a. MS-DOS\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 d. Windows\r\n\u00a0\u00a0 b. PC-DOS\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 e. Prolog\r\n\u00a0\u00a0 c. Turbo Pascal\r\n4. Berikut merupakan sistem operasi berbasis grafis adalah ....\r\n\u00a0\u00a0 a. HP/UX\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 d. UNIX\r\n\u00a0\u00a0 b. MS-DOS\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 e. Linux\r\n\u00a0\u00a0 c. Free BSD\r\n6. Dalam Perkembangan sistem operasi di mulai dari program ... dan dikembangkan\u00a0 \u00a0 menjadi\u00a0 program berorientasi ....\r\n\u00a0\u00a0 a.\u00a0 DOS, GUI\r\n\u00a0\u00a0 b. GUI, DOS\r\n\u00a0\u00a0 c. IBM, DOS\r\n\u00a0\u00a0 d. DOS, UNIX\r\n\u00a0\u00a0 e. Linux, Windows\r\n7. Tampilan Control Panel untuk mengatur waktu dan Tanggal adalah ....\r\n\u00a0\u00a0 a. Accesibility Options\r\n\u00a0\u00a0 b. Printers and Other Hardware\r\n\u00a0\u00a0 c. Date, Time, Language, and Regional Options\r\n\u00a0\u00a0 d. Appearance and Themes\r\n\u00a0\u00a0 e. User Accounts\r\n8. Tampilan BIOS yang di gunakan untuk mengatur power komputer adalah ....\r\n\u00a0\u00a0 a. Set User Password\r\n\u00a0\u00a0 b. Integrated Peripheral\r\n\u00a0\u00a0 c. PnP/PCI Configurations\r\n\u00a0\u00a0 d. Power Management Setup\r\n\u00a0\u00a0 e. H/W Monitor\r\n9. Sistem operasi yang di buat oleh Linus Torvalds adalah ....\r\n\u00a0\u00a0 a. DOS\r\n\u00a0\u00a0 b. Windows\r\n\u00a0\u00a0 c. UNIX\r\n\u00a0\u00a0 d. Linux\r\n\u00a0\u00a0 e. Google\r\n10. Salah satu sifat yang dimiliki Windows adalah multitasking yang berarti ...\r\n\u00a0\u00a0 a. digunakan oleh banyak user\r\n\u00a0\u00a0 b. dilakukan oleh banyak komputer\r\n\u00a0\u00a0 c. digunakan oleh banyak workstations\r\n\u00a0\u00a0 d. digunakan untuk melakukan banyak tugas\r\n\u00a0\u00a0 e. digunakan untuk mengirim e-mail\r\n11. Berikut contoh dari sistem operasi yang bersifat open source dan berbasis teks, kecuali \r\n\u00a0\u00a0 a. Suse\r\n\u00a0\u00a0 b. MS-DOS\r\n\u00a0\u00a0 c. Mandrake\r\n\u00a0\u00a0 d. RedHat\r\n\u00a0\u00a0 e. Knoppix\r\n12. Linux merupakan varian dari sistem operasi ....\r\n\u00a0\u00a0 a. Windows\r\n\u00a0\u00a0 b. C/PM-86\r\n\u00a0\u00a0 c. UNIX\r\n\u00a0\u00a0 d. MS-DOS\r\n\u00a0\u00a0 e. Mac OS\r\n13. Dalam BIOS kita dapat mengatur sistem waktu, yaitu pada Bagian ....\r\n\u00a0\u00a0 a. System Time\r\n\u00a0\u00a0 b. System date\r\n\u00a0\u00a0 c. Legacy diskette\r\n\u00a0\u00a0 d. Primary master\r\n\u00a0\u00a0 e. Secondary master\r\n14. Bahasa yang di gunakan di seting BIOS tersebut adalah ....\r\n\u00a0\u00a0 a. Bahasa Indonesia\u00a0 \u00a0 \u00a0 d. Bahasa Belanda\r\n\u00a0\u00a0 b. Bahasa Inggris\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 e. Bahasa Rusia\r\n\u00a0\u00a0 c. Bahasa Spanyol\r\n15. Dari setting BIOS tersebut, status tidak ada permintaan password disebut ....\r\n\u00a0\u00a0 a. Yes\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 d. Disabled\r\n\u00a0\u00a0 b. No\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 e. None\r\n\u00a0\u00a0 c. Enabled\r\n\r\ndan satu soal lagi \r\n4. Apa Saja produk sistem operasi dari perusahaan Microsoft?\r\n\u00a0\u00a0 Jawabannya:\r\n\u00a0\u00a0 \r\n\r\ntolong tolong Jawablah secepat cepat mungkin karena ini sangat penting",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "urut dari no 1-selesai<br>bddeacddddcbbe<br>produk OS window win98,winME,win2000,winXP,win7,win8<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-penerapan-php-dalam-web-browser-386",
            "question": "Bagaimana penerapan PHP dalam web browser",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "digunakan untuk menampilkan web/halaman dinamis, biasanya kalau tidak berbasis php bisa menggunakan JSP\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "cara menjalankannya di web browser<br><br>http://localhost/nama_folder/file.php",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "langkah-cara-merakit-pc-dengan-benar-664",
            "question": "Langkah\u00a0cara\u00a0merakit\u00a0pc\u00a0dengan\u00a0benar?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1. Letakkan motherboard pada tempat yang datar dan jangan lupa beri alas dengan permukaan yang lembut agar motherboard tidak tergores atau putus jalur komponennya.<br><br><br>\u00a02. Pasang processor pada motherboard. Pemasangan processor usahakan diluar casing agar memudahkan anda dalam pemasangan processor tersebut. Pemasangan processor disesuaikan dengan jenis processor dan motherboard yang digunakan.<br><br><br>\u00a03. Setelah prosessor terpasang kemudian lakukan pemasangan kipas processor.</span><span><br><br><span>\u00a04. Pasang RAM pada slot RAM yang tersedia pada motherboard. Pemasangan RAM pada slot harus mengikuti aturan karena apabila terjadi kesalahan dalam pemasangan dapat membuat RAM dan motherboard rusak atau terbakar.\u00a0</span><br><br><br></span>5. Siapkan casing untuk pemasangan semua komponen yang sudah di sediakan.<span><br><span>6. Setelah menyiapkan casing pasanglah catu daya atau power supply seperti gambar dibawah ini.\u00a0</span><br><br><br></span><span><span>7. Setelah itu masukkan motherboard pada casing secara perlahan agar motherboard tidak rusak. Pada saat pemasangan motherboard, perhatikan konektor mouse, keyboard, serial, vga dan sound agar terpasang dengan panel yang terdapat pada casing dengan benar.\u00a0</span><br><span><br><br></span></span>8. Kemudian bautlah motherboard dengan dudukannya agar kuat dan tidak goyang.<span><br>9. Di contoh ini kita menggunakan motherboard yang sudah dilengkapi dengan VGA, Sound Card, dan LAN Card yang sudah menjadi satu dalam motherboard. Komponen yang sudah menjadi satu dengan motherboard disebut dengan komponen ON BOARD.</span><span><br>10. Setelah itu pasanglah CD ROM pada rak yang terdapat pada casing, dengan cara memasukkannya dari depan.</span><span><br>11. Kemudian bautlah CD ROM yang telah terpasang tadi dangan raknya agar tidak goncang. Kemudian pasangkan kabel power dan kabel data atau kabel ATA CD ROM pada motherboard.</span><span><br>12. Pasanglah harddisk pada rak yang terdapat pada casing dengan perlahan agar harddisk tidak terbentur. Karena komponen harddisk ini sangat rawan tehadap goncangan. Kemudian baut dengan kencang agar tidak goyang.</span><span><br><span>13. Setelah harddisk terpasang kemudian pasanglah kabel data atau kabel ATA harddisk pada motherboard dan pada harddisk itu sendiri.\u00a0</span><br><br><br></span><span>14. Pasang konektor power supply pada tempatnya yang terdapat di motherboard. Jika pemasangan ini salah maka akan mengakibatkan kerusakan yang fatal pada motherboard.<br><br><br></span><span><span>15. Kemudian tancapkan konektor power / restart / hdd lad / power lad dan pad konektor lainnya yang terdapat di motherboard seperti gambar berikut.\u00a0</span><br><br><br></span><span>16. Setelah kita selesai merakit semua komponen kemudian pasang penutup casing dan perakitan tersebut harus kita tes apakah berhasil atau tidak. Pasang kabel port VGA ke monitor kemudian power monitor dan CPU ke saklar listrik, selanjutnya hidupkan bila komputer dapat BOOTING maka perakitan berhasil. Bila tidak dapat BOOTING berarti perakitan belum sempurna, maka harus disempurnakan terlebih dahulu bila nanti ingin menginstal Sistem Operasi nya dengan cara cek kembali semua komponen yang telah terpasang apakah sudah benar atau tidak</span><br>Semoga Bermanfaat",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tahap2 perakitan komputer.<br>1. pemilihan komponen dan spesifikasi komputer <br>2. memeriksa komponen komputer <br>3. mengkonfigurasikan<br>4. penambahan peralatan jika di perlukan<br>5. tahap pemeriksaan hasil instalasi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aplikasi-converter-yang-bisa-ngubah-format-video-mp4-jadi-format-977",
            "question": "Aplikasi converter yang bisa ngubah format video mp4 jadi format lain?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "freemake video converter<br>gom converter",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "software total\u00a0video converter",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}